香港咁既環境，我點解仲要比心機讀書入大學

有父幹既，叫佢比錢我置業，等升值，再按多層租出去，老左就有層樓收租

無父幹既，做廢青申請公屋等政府養一世

我辛苦考到dse,入到大學，畢業出來得萬拎蚊，公屋又申請唔到，人工加幅又追唔到樓價上升，咁辛苦考dse入大學為咩？？

讀書唔係唯一出路
但一定要俾心機搵到出路 (移民又好，係香港搵到錢又好)

岩岩大學畢業 申請緊綜援

有DEGREE=想窮都難

你讀大學, 肯努力, 可能都有機會向上爬

但你唔努力, 就成世等政府養

有degree易升職

所以啲家長仲要係咁逼啲細路 好on9
啲家長自己努力啲仲好啦

因為移民好多都最少要degree holder

呢個世界好多人唔識教仔
但唔俾心機做好一樣野 (讀書又好，技能又好)，係呢個人食人既社會一定玩完

如果你唔係有咩個人之處 (踢波，音樂才華個類)，讀書係最易唔會窮既出路

駁唔到

你唔入大學，想走都走唔倒呀！

但讀到都唔荒走到，搵個一萬幾千，就當你月入3萬，都儲唔到400萬移民外國啦

不如做個等政府養既共產黨既奴隸

唔讀書有無其他野你會做先

香港除左炒樓賣樓，買樓收租，仲有咩簡單置富之路？

你岩呀 我91撚 做左幾年野 完全明白

念專科

因為你讀得垃圾囉 你讀咩科呀睇過

自己唔夠top係到賴制度 又唔見讀醫讀Law個堆出聲

講到尾咪又係自己廢

早5年，唔理你有無讀過書，只要儲到20拎30萬，問屋企人再借啲錢，買一層樓，宜家放返出去，都起碼賺1-2百萬，要做幾多年野先賺到1-2百萬

唔賣既話，都可以按左自己個層樓，拎筆錢，再買一層放租，叫個租客幫你供樓，一間變兩間

5年後，個陣讀緊書個班，宜家畢業啦，就算讀到大學畢業，無父幹，根本好難儲首期買樓，而住既租金就佔左人工一大部分，根本係投錯胎，簡錯時辰出世

倒不如。疊埋心水咩都唔做，食老綜排公屋，生活質素未必係5星級，起碼都唔憂食 唔憂住 無壓力
搵緊2-3萬個班，工作無壓力咩，唔洗受氣咩

阿大哥, 你又努力過D咩咁把撚炮呢? 儲到廿零三十萬喇? 定已經讀完書, 搵食搵得好辛苦?
我認同個社會令人好灰暗, 好多我地呢類後生仔望唔清前路
咁係咪就唔撚駛過生活? 日日怨天怨地係人都識, 但努力下先唔係人人都識
(利申, 正正係你講5年前讀緊書個批, 90後 )

投資移民咪唔使

入u hea多幾年